九龍帝國：平反六四等於認同了共產黨的正當性，非可喜

九龍帝國：平反六四等於認同了共產黨的正當性，非可喜
Back選單留名

發達啦 2205日
posted on 20/03/2008

chenglap 引述《changlu.bbs@ptt.cc (cccc)》之銘言：
: 反正目前的國民黨已經可以堂皇地辦二二八紀念活動
: （有人誤傳是慶祝活動）
: 臉不紅、氣不喘
: 歡迎中國的朋友來向國民黨多多學習
: 未來西藏也可以看到共產黨辦燭光晚會

其實, 國民黨是這些二二八紀念活動的受益人. 這些活動使國民黨
能夠一定程度地解除罪孽和污名的困擾, 當然, 這並不是完全解除
, 毫無疑問, 對國民黨是有益的.

國民黨有主導這件事的權利, 也同時是受益者, 這點其實並不算是
公平, 但我們得承認這就是現實.

至少這是華人政治中常見的有效手段.

共產黨並非沒有這樣做, 因為, 共產黨也會用同樣的方式去減輕各
種問題的後遺症. 術語上, 那叫作「平反」, 本質是一樣的, 效果
也是一樣. 一旦平反, 一件事情對共產黨的後遺症就可以大大減緩
, 使共產黨至少不成為事情的唯一責任承擔者.

因文化大革命而死的人不少都平反了, 這本身就是減輕了文化大革
命對共產黨的傷害.

六四將來也會平反, 自然重心是在於, 所有平反, 都是有主事群體
自己主導的. 平反六四本身就是為了將這個罪孽引至最後一筆勾消
的結果, 平反表面上看來被贖罪的是被平反的人, 但事實上, 是平
反者為自身強固正當性的方法.

但這在用的時候有條件的限制.

平反通常出現在被平反的一方根本已經死亡, 影響力消退之後. 至
少其影響力也會大降------除非那個平反是當事人靠自己和自己一
派的力量奪取的.

那是因為, 平反這個行為等於認同了當事人的正當性, 如果當事人
還有能力回天的話, 這個化學結合很可能會產生反效果. 所以平反
的條件, 往往是即使平反了, 但其實局勢已定, 被平反的人可能還
生存, 但已失去了扭轉方向的能力. 這樣就可以安心平反了.